*Deel 2: begrippen hoofdstuk 13*

Welke begrippen zijn te herkennen in de volgende zinnen? Kies uit: 

	Sociale stratificatie

	Positietoewijzing 

	Positieverwerving 

	Electorale participatie 

	Niet-electorale participatie 

	Harmoniemodel

	Conflictmodel 

	Instrumentele visie 

	Ontwikkelingsvisie 


De eerste letters van de antwoorden achter elkaar vormen het wachtwoord voor Deel 3. 
1.	Steeds minder mensen zijn lid van een politieke partij
2.	Doordat mijn ouders geen Nederlands spreken, heb ik een kleinere kans op een goede baan dan mijn vriendin waarvan de ouders wel Nederlands spreken. 
3.	In Groot-Brittannië is er een duidelijke verdeling tussen iemand uit een arbeidersklasse en iemand uit een rijke middenstandsklasse. 
4.	Politiemensen overwegen om te staken tijdens Oud & Nieuw, omdat ze geen salarisverhoging krijgen
5.	Burgers hebben geen kennis over de politiek, dus moet je ze niet te vaak betrekken bij politieke besluitvorming. 
